{
    "question": "Alat bantu yang biasa yang digunakan di dalam melakukan wawancara adala\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban: Peralatan yang perlu kamu persiapkan sebelum wawancara adalah buku, pensil, serta alat perekam. Sebagai catatan, kamu harus meminta izin terlebih dulu kepada narasumber bila hendak merekam wawancara.</strong></p><p></p><h3>Pembahasan: Nah Tahu kah kamu Apa itu Wawancara =</h3><h3></h3><h3>Wawancara adalah = Kegiatan Tanya Jawab Untuk menanyakan informasi Antara Pewawancara dan Narasumber</h3><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "yang-bukan-keuntungan-usaha-ekonomi-yang-dikelola-sendiri-adalah-145",
            "question": "Yang bukan keuntungan usaha ekonomi yang dikelola sendiri adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>terdapat sistem bagi hasil, pengembangan usaha terbatas pada modal, kekurangan tenaga kerja , risiko kerugian yang harus ditanggung sendiri.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "35-salah-satu-hasil-sidang-ppki-yang-kedua-tanggal-19-agustus-19-458",
            "question": "35. Salah satu hasil sidang PPKI yang kedua tanggal 19 Agustus 1945 adalah ....    A. mengesahkan UUD 1945\r\nB. membentuk Komite Nasional\r\nC. membentuk pemerintah derah yang terdiri atas 8 provinsi\r\nD. mengangkat Ir. Soekarno sebagai Presiden dan Moh. Hatta sebagai Wakil Presiden\r\n36. Perjuangan secara diplomasi untuk mempertahankan kemerdekaan Indonesia yang dilaksanakan di\r\natas kapal pada tanggal 17 Januari 1948, yaitu ....\r\nA. Perundingan Linggarjati\r\nC. Perjanjian Roem-Roijen\r\nB. Perjanjian Renville\r\nD. Konferensi Meja Bundar\r\n37. Kegiatan positif yang bisa dilaksanakan pelajar di sekolah dalam mengisi kemerdekaan adalah\r\nA. ikut melaksanakan ronda malam\r\nC. membantu ibu membersihkan rumah\r\nB. mengikuti upacara dengan khidmat D. mematuhi peraturan lalu lintas\r\nB. Isilah titik-titik di bawah ini dengan benar!\r\n38. Perlawanan terhadap Portugis di Maluku dilakukan oleh rakyat Tidore dan .....\r\n39. Pada tahun 1596, kapal-kapal Belanda pertama kali mendarat di Pelabuhan ....\r\n40. Edward Douwes Dekker atau Multatuli menentang Sistem\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>no 35. b. membentuk komite nasional</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>ad di buku soalnya maaf klo slh</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hasil-sda-nya-laut-dan-pemanfaatan-adalah-207",
            "question": "Hasil sda nya laut dan pemanfaatan adalah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>hasil sdanya:</p><p>*gula</p><p>*garam</p><p></p><p>pemanfaatannya:</p><p>*yaa buat bumbu masak dan sebagainya</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Contoh hasil sda laut adalah Ikan, udang, kepiting, kerang.. di gunakan untuk pangan manusia.</p><p></p><p>minyak bumi, gas alam, digunakan untuk bahan bakar kendaraan.</p><p></p><p>---------</p><p></p><p>pemanfaatan lainnya ikan kepiting kerang adalah tulangnya di gunakan untuk hiasan </p><p></p><p>minyak bumi, gas alam adalah untuk memasak, pembangkit listirk</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga Membantu </p><p></p><p>jadikan jawaban terhebat ya</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-permainan-galah-panjang-termasuk-ke-dalam-kategori-pertan-587",
            "question": "Mengapa permainan galah panjang termasuk ke dalam kategori pertandingan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Karena galah panjang sebuah permainan, yaitu permainan tradisional.</p><p></p><p><strong>M</strong><strong>a</strong><strong>a</strong><strong>f</strong><strong> </strong><strong>k</strong><strong>a</strong><strong>l</strong><strong>a</strong><strong>u</strong><strong> </strong><strong>s</strong><strong>a</strong><strong>l</strong><strong>a</strong><strong>h</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perda-menangkap-bola-yang-dilemparkan-oleh-temannya-gaya-yang-dil-133",
            "question": "Perda menangkap bola yang dilemparkan oleh temannya gaya yang dilakukan pada dan mengakibatkan benda bergerak menjadi?    bantuin ya?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Terhenti / Berhenti</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga bermanfaat </p><p>jadikan jawaban terbaik ya </p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>mengubah arah gerak bola</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maap kalo salah ya kawan;)</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "daerah-terletak-di-kaki-gunung-yang-berudara-sejuk-kelembaban-ud-823",
            "question": "daerah terletak di kaki gunung yang berudara sejuk, kelembaban udara cukup tinggi, usaha pertanian yang sesuai adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>perkebunan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena di pengunungan biasanya beriklim dingin</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dampak-yang-timbul-dari-kondisi-alamusaha-yang-menyalurkan-barang-487",
            "question": "Dampak yang timbul dari kondisi alamusaha yang menyalurkan barang \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:</p><p></p><p>Kegiatan ekonomi manusia pada jaman dulu adalah barter atau saling mempertukarkan barang. Nelayan menukar ikan hasil tangkapannya dengan beras dengan petani.</p><p></p><p></p><p>Nelayan tentu tidak bisa menanam padi di pantai. Begitu juga petani yang berada di pegunungan, tidak bisa setiap hari menangkap ikan di laut.</p><p></p><p>Jadi pertukaran ikan dan beras membuat petani dan nelayan mendapatkan barang yang diinginkan untuk memenuhi kebutuhan hidupnya.</p><p></p><p>Membawa barang untuk saing dipertukarkan, tentu merepotkan. Hingga akhirnya disepakati penggunaan mata uang untuk transaksi penukaran. Tempat saling bertemu pun, menjadi pasar.</p><p></p><p>Kini, di era modern transaksi dilakukan menggunakan mata uang digital. Tanpa mengeluarkan uang logam atau kertas, untuk mendapatkan barang dan jasa bisa dilakukan dengan transaksi elektronik.</p><p></p><p>Baca Juga: Manfaat Keberagaman Ekonomi dalam Masyarakat</p><p></p><p>3 Kegiatan Ekonomi</p><p>Tadi sudah kita ulas bahwa untuk memenuhi kebutuhan dilakukan pertukaran dengan mata uang. Untuk memenuhi kebutuhan tersebut, orang bekerja dengan berbagai cara. Contohnya, nelayan menangkap ikan. Petani menanam tanaman. Peternak memelihara ayam, kambing, sapi dan berbagai jenis hewan lainnya.</p><p></p><p>Ada banyak kegiatan ekonomi seperti perikanan, perindustrian, konstruksi, perhutanan, peternakan, pertambangan, jasa dan lain sebagainya. Kegiatan itu, diklasifikasikan menjadi 3 bidang yakni produksi, distribusi dan konsumsi.</p><p></p><p>Berikut penjelasan 3 kegiatan ekonomi:</p><p></p><p>Kegiatan Produksi</p><p></p><p>Produksi adalah segala kegiatan yang menghasilkan barang dan atau jasa serta menambah nilai guna suatu barang dan jasa.</p><p></p><p>Petani menanam padi, merawat tanamannya dengan memberi pupuk, memanen padi. Kemudian mengolah gabah menjadi beras adalah kegiatan produksi. Pengrajin meja dan kursi, mengolah kayu menjadi kusi sekolah juga merupakan produksi.</p><p></p><p>Kegiatan produksi tidak hanya memproduksi barang saja. Tetapi juga jasa. Guru, penerjemah, dosen, jaksa adalah contoh kegiatan produksi jasa. Orang yang melakukan kegiatan produksi disebut produsen.</p><p></p><p>Kegiatan Distribusi</p><p></p><p>Barang dan jasa yang diproduksi harus dihantarkan ke pasar atau ke pada penggunanya. beras hasil olahan petani di pedesaan, harus dibawa ke kota untuk dimasak penduduk kota. Demikian juga udan hasil tangkapan nelayan, tentunya harus dihantarkan ke pasar.</p><p></p><p>Kegiatan menyalurkan barang hasil produksi ini disebut kegiatan distribusi. Orang, kelompok, atau lembaga yang melakukan distribusi disebut distributor. Kegiatan distibusi juga termasuk mengelola gudang sementara tempat baran dari produsen sebelum dihantarkan ke penggunanya.</p><p></p><p>Kegiatan Konsumsi</p><p></p><p>Konsumsi merupakan kegiatan untuk mengurangi suatu nilai guna barang atau jasa. Contohnya, beras hasi produksi petani dibeli oleh sebuah keluarga sebanyak 10 kilogram dan diolah menjadi nasi. Hasil produksi berkurang melalui konsumsi dari keluarga tersebut.</p><p></p><p>Pelaku berupa orang, kelompok atau lembaga yang melakukan kegiatan konsumsi disebut sebagai konsumen. Konsumen, meliputi rumah tangga, pemerintah dan perusahaan industri.</p><p></p><p>Tempat bertemunya penjual dan pembeli untuk melakukan transaksi disebut pasar.</p><p></p><p>Jenis Usaha Bidang Ekonomi</p><p></p><p></p><p>Sumber daya alam tersebut apabila dikelola dalam kegiatan ekonomi dapat digolongkan dalam jenis usaha antara lain sebagai berikut:</p><p></p><p>Usaha Agraris</p><p></p><p>Usaha agraris bergerak dalam pengelolaan usaha tanah seperti pertanian, perkebunan, perikanan, kehutanan, dan lain-lain. Dalam pengelolaannya, usaha ini berkaitan dengan keadaan alam seperti iklim, cuaca, keadaan tanah, air, dan sebagainya.</p><p></p><p>Usaha Ekstraktif</p><p></p><p>Usaha ekstraktif kegiatannya mengolah dan mengelola penggalian, mengambil, mengumpulkan kekayaan dari alam yang sudah tersedia, seperti pertambangan, pembuatan garam, serta budidaya mutiara.</p><p></p><p>Usaha Industri</p><p></p><p>Usaha industri adalah usaha mengolah bahan mentah menjadi barang siap untuk dikonsumsi. Bahan-bahan mentah didapatkan dari sumber daya alam yang ada.</p><p></p><p>Usaha Jasa</p><p></p><p>Usaha-usaha di atas harus ditunjang dengan usaha jasa seperti jasa angkutan, pergudangan, keuangan dan lain-lain.</p><p></p><p>Ekonomi Setiap Orang Beragam</p><p>Mari melihat sekeliling kita. Mungkin kita tinggal di desa atau perkotaan. Di sana, terlihat perbedaan ekonomi setiap orang.</p><p></p><p>Masyarakat desa dan kota memiliki keberagaman ekonomi dan sosial yang berbeda. Keberagaman ini antara lain dapat terlihat dari jenis pekerjaan atau mata pencaharian penduduknya.</p><p></p><p>Jenis pekerjaan yang dilakukan oleh penduduk di suatu wilayah biasanya dipengaruhi oleh lingkungan alam di sekitarnya.</p><p></p><p>Penjelasan:</p><p>semoga terbantu ya</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "panjang-dan-pendek-nada-dalam-notasi-angka-dilambangkan-dengan-ta-705",
            "question": "Panjang dan pendek nada dalam notasi angka dilambangkan dengan tanda\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>nada sedang</p><p>itu jawabannya ok</p><p>saya jawab duluan ok</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "laut-sempit-di-antara-dua-pulau-di-sebut-515",
            "question": "Laut sempit di antara dua pulau di sebut\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Selat</p><p>maaf jika salah :D</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Selat adalah laut sempit di antara dua pulau. Sementara teluk adalah lautan yang menjorok ke darat</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>SEMOGA BERMANFAAT</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perhatikan-bacaan-berikut-adaptasi-mayarakat-terhadap-ketampakan-862",
            "question": "Perhatikan bacaan berikut!    Adaptasi Mayarakat Terhadap Ketampakan Alam Sekitar\r\n\r\nPermukaan bumi tidak rata. Permukaan bumi ada yang tinggi dan ada yang rendah.\r\nKetampakan alam adalah berbagai bentuk muka bumi yang terjadi secara alamiah.\r\nKetampakan alam terdiri atas dua bagian pokok, yaituketampakan alam berupa perairan dan\r\nketampakan alam yang berupa daratan.\r\nManusia melakukan adaptasi berbeda-beda antara satu dengan yang lain. Manusia\r\nhidup beradaptasi sesuai dengan alam dan ketampakan alam di lingkungan tempat tinggal.\r\nAdaptasi yang dilakukan meliputi jenis mata pencaharian utama, makanan, bentuk tempat\r\ntinggal, pakaian yang dikenakan, peralatan rumah tangga, dan teknologi. Semua kegiatan itu\r\nmenyesuaikan tempat mereka tinggal. Kita dapat melihat hasil adaptasi masyarakat suatu\r\ndaerah. Makanan dan barang-barang atau bendabenda khas dari daerah pegunungan\r\nberbeda dengan daerah pantai dan dataran rendah.\r\n\r\n\r\nApakah kesimpulan dari bacaan di atas?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>manusia beradaptasi dengan lingkungan sekitar nya. semua kegiatan menyesuaikan tempat dimana mereka tinggal. adaptasi mereka meliputi jenis mata pencaharian, makanan, tempat tinggal, dll</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga terbantu:)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}